譚德塞快看！非裔被中国指控成病毒來源 黑人慘遭種族歧視

中國廣州的武漢肺炎疫情持續延燒，4月持續出現本土病例，中國當局將矛頭指向當地非洲人，認為他們是病毒感染源，要求他們離開租屋處或酒店，甚至禁止他們進入公共場所，導致非洲人流落街頭。

《撒哈拉報導者》（Sahara Reporters）報導，在中國的非洲人證實被下逐客令的消息，當地政府正在用武力將外國人趕出自己的家園。在中國的非洲人說，「有人聲稱，黑人是現在正向中國輸入武漢肺炎的人。當地目前不允許外國人，特別是黑人進入公共場所，包括購物中心、飯店和醫院。他們被房東驅逐，被飯店趕出來，只因為武漢肺炎，讓他們經歷各種各樣的事情。」

為了平息逐客令，廣州非洲社區領導人與政府舉行了一次會議，儘管會議作出了決議並取得了實際成果，但非洲人認為逐客令仍未結束。一名受到影響的非洲人表示，還不能說逐客令已經結束，現在仍有非洲人流落街頭，在雨天無處可去。

中國政府在給受到影響省市的外國人的通知中指出，「從4月5日至4月7日，街道將組織轄區內非洲籍承租客到指定地點（居委會前面的空地）進行核酸篩查，要求業主／居民知悉並通知家人。」

與此同時，在中國微博上黑人成病毒來源成為熱門話題，並出現大量種族歧視的言論，「黑人就是最低等的人，好吃懶做犯罪率高」、「建議權世界清剿黑人」、「我以前還一直在享有的國家為什麼歧視黑人，現在是明白了」、「就是看不起黑人，他們就是最劣等的人」。

消息傳出後，引發許多非裔網友不滿，在推特紛紛標籤「#ChinaLiedAndPeopleDied」（中國說謊、人民去死）、「#ChinaMustExplain」（中國必須解釋），在非洲國家引發熱烈迴響，甚至在奈及利亞，也是排行榜上的熱門標籤。

唔知，唔見，我無留意

呢隻賣國狗點會留意

鹹濕菜，一坨屎！

用歧視嚴重嗰抨擊其他國家啲未經歷過終国歧視
兩舊都係屎黎
唔同省可以互相歧視
同一個省城市歧視鄉村人
唯一就係唔會有人歧視美國佬因為潛意識覺得鬼佬高級啲

黑奴

推唔上？

鹹濕菜：我係中國人呀屌

推

除台泰 非洲都係我地connect對象

死黑鬼係衰架啦 喺廣州好啦 咪落嚟香港

push

無記者問佢？